<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
<topic>
<number>CIRB010TopicZH001</number>
<title>集會遊行法與言論自由</title>
<question>
查詢集會遊行法中有關主張共產主義或分裂國土規定之修正與討論。
</question>
<narrative>
相關文件內容應敘述集會遊行法原本對主張共產主義或分裂國土之限制，其是否符合憲法中對言論自由等基本人權的保障，大法官對此議題的相關解釋，學者專家的討論與看法，以及集會遊行法條文的修改現況。
</narrative>
<concepts>集會遊行法、集會遊行、集遊法、憲法、言論自由、保障、共產主義、分裂國土、大法官會議、立法、修正條文。</concepts>
</topic>

<topic>
<number>CIRB010TopicZH002</number>
<title>新三不政策與台獨</title>
<question>
查詢美國所提出之對台新三不政策對民進黨台獨主張的影響。
</question>
<narrative>
１９９８年柯江會談中，美方非正式發表了對台新三不政策：不支持台獨、不支持一中一台的主張，不支持台灣以主權國家身分加入國際組織。相關文件中應論述其對民進黨台獨主張的衝擊，包括民進黨內人士對此的反應、看法，該黨人士所發表的相關言論，所引起的黨內爭議及採取的因應策略等。
</narrative>
<concepts>新三不政策、柯江會談、民進黨、建國黨、許信良、林義雄、施明德、台獨、統獨、獨派、兩岸、中國、美國、中共、大陸、台獨黨綱、主權獨立、轉型。</concepts>
</topic>

<topic>
<number>CIRB010TopicZH003</number>
<title>白色恐怖受難補償</title>
<question>
查詢政府對白色恐怖時期受難者之補償措施。
</question>
<narrative>
相關文件內容應包括補償之法源依據與補償條例之內容，如受理補償之機構，具體補償辦法，補償的對象與範圍，申請補償之程序，最高補償金額等。
</narrative>
<concepts>白色恐怖、受難者、賠償、補償、補償金額、補償條例、申請、行政院、國防部、立法院、戒嚴時期、懲治叛亂、不當叛亂匪諜審判案件、受裁判者、基金會。</concepts>
</topic>



<topic>
<number>CIRB010TopicZH004</number>
<title>選舉競選廣告播放</title>
<question>
查詢中央選罷法中有關競選廣告播放之相關規定與競選期間所裁定之違法案例。
</question>
<narrative>
相關文件內容包括電視競選廣告的內容認定方式，播放競選廣告的規範與限制，違規廣告處理的基本原則，曾在選舉中違法受罰的政黨、候選人，其違法原由、涉及的相關法規、受處分的情形等。
</narrative>
<concepts>選舉、候選人、中選會、電視台、錄影帶、新聞局、廣電法、廣電處、選罷法、有線電視、競選廣告、電視、政黨、播放、媒體、違法、處分、罰鍰、審查。</concepts>
</topic>



<topic>
<number>CIRB010TopicZH005</number>
<title>總統大選民意調查</title>
<question>
查詢台灣二千年總統大選中，有關正副總統候選人競選搭配之民意調查結果。
</question>
<narrative>
相關文件內容應包括調查執行的單位、調查進行方式、受訪對象、訪問內容等實施細節。調查的結果必須具備數據資料，依據調查結果對選情所做的分析、預測與討論亦視為相關。
</narrative>
<concepts>二千年、總統大選、總統、副總統、民意調查、民調、問卷、受訪者、候選人、支持、提名、組合、搭配、政黨、投票。</concepts>
</topic>



<topic>
<number>CIRB010TopicZH021</number>
<title>國民卡</title>
<question>
查詢國民卡所可能引發之安全性議題與因應防範之道。
</question>
<narrative>
相關文件內容應包括使用國民卡所可能產生的安全危機，規劃單位對安全問題的說明，所使用的防範措施，依循之安全標準，、安全性驗證方法，對承包廠商的技術監督，現有之破碼能力等。推動國民卡的實際措施、議約程序、及遭受的其他阻礙，均是不相關的。
</narrative>
<concepts>國民卡、智慧卡、安全、隱私、研考會、認證、電子簽章、晶片、保護、控管、風險、辨識、指紋、密碼、驗證、隱私權、資料庫、安全標準。</concepts>
</topic>



<topic>
<number>CIRB010TopicZH022</number> 
<title>葡式蛋撻熱潮</title>
<question>
查詢葡式蛋撻在台灣造成熱潮之社會文化因素，及其所導致之種種效應。
</question>
<narrative>
相關文件內容主要應從社會文化背景與消費者心理之角度，分析葡式蛋撻在台灣造成銷售狂潮的原因，文件中也應探討此熱潮產生的種種外顯之社會現象與影響層面，以及藏於現象背後的潛在效應與意涵。
</narrative>
<concepts>葡式蛋撻、葡式蛋塔、澳門、台灣、流行、熱潮、社會文化、飲食文化、消費者、市場、銷售。</concepts>
</topic>



<topic>
<number>CIRB010TopicZH023</number>
<title>迪士尼樂園</title>
<question>
查詢全球第五座迪士尼主題樂園預定地選擇之相關報導。
</question>
<narrative>
全球第五座迪士尼主題樂園將以香港為興建預定地。相關文件內容包括美國迪士尼公司對於地點選擇的條件、標準與考量，地點評選經過，各候選城市的爭取過程，樂園的確實座落地點，興建計畫可能投入的成本，以及對香港可能的影響。文件中若僅含台灣不加入爭取行列所引起之討論與省思，是不相關的。
</narrative>
<concepts>迪士尼樂園、主題公園、迪士尼公司、興建、第五座、香港、新界、香港特區政府、評選條件。</concepts>
</topic>



<topic>
<number>CIRB010TopicZH024</number>
<title>大學聯招廢止</title>
<question>
查詢大學聯招制度廢止之實施狀況以及新的替代制度內容。
</question>
<narrative>
相關文件內容應說明教育部推動廢止大學聯招之細節規劃與實施進程，廢止後擬實施的多元入學方式，新的替代方案－「考招分離」制度的內容，新制實施可能造成的影響，及各方對此所抱持的態度與評價。
</narrative>
<concepts>大學聯招、廢除、考招分離、推薦甄選、甄試、學科能力測驗、多元入學方案、性向、大學招生策進會、招策會、教育部。</concepts>
</topic>


<topic>
<number>CIRB010TopicZH025</number>
<title>國小英語師資</title>
<question>
查詢國小英語師資之甄選辦法與培育方式。
</question>
<narrative>
相關文件內容主要應陳述教育部對於英語師資的遴選辦法與師資培訓計劃，包括參與甄選應具備之條件、參與管道，能力檢核方式、檢測內容，英語教師證照制度的建立，以及教育部擬訂之培訓具體方案細項。若文件中只陳述師資甄選的參與人數與考試實況，是不相關的。
</narrative>
<concepts>國小英語教師、英語教學、師資、能力檢核、測驗、甄選、培訓、資格、認證、學程、教育部。</concepts>
</topic>


</xml>
